﻿# Permissões

## Alterando o Dono e / ou Grupo de Arquivos

O comando "chown" permite alterar o dono e/ou grupo de um arquivo. Os parâmetros do comando são: -c: Informa quais arquivos estão sendo alterados. -R: Altera, recursivamente, o dono e/ou grupo. Exemplo: *chown -Rc aluno:informatica teste* O comando acima atribui o diretório teste e todos os arquivos dele ao usuário aluno e ao grupo informática. Para alterar apenas o dono, digite: *chown -Rc aluno teste* Para alterar apenas o grupo, digite: *chown -Rc :informatica teste*

### Exercícios

1. Altere o dono do diretório teste para seu nome e o grupo para informática.

2. Altere apenas o dono do diretório.

3. Altere apenas o grupo do diretório.